---
marp: true
title: Marp 
paginate: true
theme: uncover
---
# Отчёт 
   ---
# Цели:

    - Научиться работать с API VK;
    - Научиться работать в GitLab;
    - Строить графики в DataLens;
    - Писать unit-тесты;

---

**project.ipynb** - юпитер-ноутбук с основным телом проекта. 

    - импорт всех необходимых библиотек для работы;
    - подключение к API VK, вывод минимальной информации о пользователе;
    - выгрузка данных с дополнительными параметрами;
    - преобразование датафрейма с помощью функций;
    - тест функций для преобразований;
    - вывод топ 10 мужских и женских имен;
    - сохранение датафрейма в csv формат.

---

 **functions.py** - файл содержит функции для обработки датафрейма. 

    - drop_columns - удаляет выбраные столбцы из датафрейма;
    - remane_columns - переименовывает столбцы в датафрейме;
    - rename_values - заменяет значения в указанных столбцах датафрейма;
    - age - преобразовывает столбец с датой рождения,    вычисляет возраст.

---
 **test.py** - файл содержит функции для теста основных функций.

    - test_drop_columns - тест функции drop_columns;
    - test_rename_columns - тест функции remane_columns;
    - test_rename_values - тест функции rename_values;
    - test_age - тест функции age.


